越權做外交違基本法？張建宗與李家超晤德國駐港總領事，表達政府立場

協助港人到外地尋求庇護的組織「避風驛」早前表示，一名在本港涉嫌暴動罪被捕的中文大學女學生，獲德國批出政治庇護。

政府發言人表示，如果報道屬實，特區政府表示強烈反對，要求外國政府，停止干預屬中華人民共和國內政的香港事務。

發言人表示，德國駐港總領事下午應邀到政府總部，與政務司司長張建宗及保安局局長李家超會面。張建宗在會面時，已表達特區政府的立場，認為任何司法管轄區假借不同名義收留罪犯，是發出極度錯誤訊息，令人以為罪犯毋須負上刑責。

張建宗重申，任何被控觸犯法例的人士，在香港都會獲公開及公平的審訊，香港法院亦會以獨立、公平和公正的態度，處理所有案件。

特區政府帶頭搞港獨

外交事務關特區政府乜事？

人地司法區關你咩事

德國: 請勿干預我國內政

well noted